# Как проект устроен

Цель проекта - продемонстрировать знания и навыки полученные в ходе обучения на курсе "Инструменты и приемы профессиональной front-end разработки".

В дипломном проекте затрагиваются все принципиальные вопросы, рассмотренные на занятиях, в том числе:

- Объектная модель документа (DOM)
- События
- Технология AJAX
- Анимация
- Адаптивная верстка

Рассматриваемая работа включает 4 html файла, файлы стилей (sass и css файлы), JavaScript-код, необходимые изображения.

Для решения задачи адаптивной верстки в работе используется популярный фреймворк  Bootstrap 3. Данный инструмент позволяет выполнить работы по верстке при условии требования  Mobile First быстро и с минимальными трудозатратами.

В работе также используется библиотека JQuery. Применение JQuery позволяет сократить программный код, делает код более понятным, что облегчает будущее сопровождение сайта.




# Ход работы

Работа над проектом была разбита на следующие задачи:

1) На главной странице список книг загружается с сервера и отображается.

2)При клике на книгу на главной странице открывается страница книги. Информация о книге загружается с сервера.

3)При клике на Бендера на главной странице открывается страница «О компании».

4)При клике на логотипе на странице книги или на странице «О компании» открывается главная страница.

5)При клике на кнопку «Купить» на странице книги открывается форма оформления заказа.

6)При клике на кнопку «Заказать» на странице заказа, данные отправляются на сервер.

7)Если сервер при отправке заказа вернул ошибку, то пользователю показывается сообщение об ошибке.

8)Если сервер при отправке вернул успешный результат, то пользователю показывается сообщение об успешном оформлении заказа.

9)Осуществляется проверка введенных пользователем данных перед отправкой.

10)На главной выводится только первые 4 книги из списка. Остальные появляются по нажатии кнопки «Еще несколько книг»

11)Кнопка «Еще несколько книг» скрывается, когда показаны все книги.

12)Зрачок глаза следит за курсором на странице книги.

13)Глаз моргает через определенные промежутки времени.

Учитывая поставленные выше задачи, разработка данного проекта позволила систематизировать, а также закрепить на практике полученные на курсе знания.